[有片]廢老地鐵狂伸手阻關門 乘客職員合力阻止始開車

日本人素來被公認為公民意識良好，但所謂「樹大有枯枝」，近日一名日本老翁在網上爆紅，因為他在乘搭地鐵時，故意讓正在關閉的車門夾住他的手，使車門不停地重覆開關，也讓該地鐵延遲了至少1分鐘，引起網民熱議。

從影片中可以看到，這名戴著帽子、手上提著塑膠袋的老翁正乘搭名古屋地下鐵東山線的地鐵，站在門邊的他，每當車門關閉時，他便伸手出去「給車門夾」，而車門的保護機制因而被觸發，使車門不斷重覆開關。

月台工作人員見狀後，趕緊上前勸誡老翁，並將他的手推入車廂內，但老翁卻相當頑固，繼續將手伸出，甚至還伸出腳來卡門，工作人員也一次又一次相當耐心的勸導，隨後，後方乘客似乎也看不下去，一起阻止老翁，在狂伸手8次之後，車門終於順利關閉，繼續行駛。

影片甚至被上傳至外國社群媒體「Reddit」上，許多網友看完影片後都對阿伯的行為感到不解，紛紛留言表示，「手很賤！」「為什麼不趕他下車」、「是喝醉還是老人痴呆...」、「車站工作人員太有耐心了吧，我看影片就氣」、「這種老人最討厭」。

你試下係香港咁玩
手都夾斷你

點解唔拉個廢老出黎

香港應該會一鳩推佢岀車

香港D門其實一隻腳就頂得住

上個月望住個廢老隻手被對門夾住 對門無反應彈返開
佢係咁嗌

周圍啲人零反應, 係香港比人媽到老母都唔認得

點解啲人可以冇反應咁冷靜?
喺香港應該畀人屌到上宇宙

得後面個四眼仔出手
其他人食花生

每當車門關閉時，他便伸手出去「給車門夾」，而車門的保護機制因而被觸發，使車門不斷重覆開關。

唸起個畫面好搞笑,有D戇石FEEL

支那人

後面拉廢佬唔成個男人喺到玩手指
睇得出佢好老尷

我會推條撚樣岀去